蔡若蓮:貼上自製月曆表，讓他感到『時日無多』

教育局副局長蔡若蓮於2015年曾出版書籍《與夢想同行─一位校長的教學實踐》，分享自己從一位老師到教育政策推行者的經歷，當中有不少篇幅曾提到自己的兒子，節錄如下︰

「回想起來，兩個兒子年幼時，犯錯或不乖，我都會以入房『傾偈』警告，從不在眾人前大聲責罵，關上房門說清楚，談好罰甚麼，然後才執法。執法時，只用家法(藤條)，從不用衣架、巴掌。」

「記得兒子會考時，為了督促他加緊溫習，我在他的書桌上、房門上，都貼上自製月曆表，上面清楚地為他的會考日子倒數，讓他感到『時日無多』...總之，我看見他的時間，都不是在溫習。說他，他辯稱那是因為我太忙，他溫習的時間我沒看見而已...兒子那種悠閒的態度面對會考，怎不叫人擔心？怎能不對着他咆哮？」

書中亦提到一位胡老師的經歷。胡老師因對兒子的學業有所要求，而與兒子鬧不快，蔡若蓮因而反省︰「老師想到母子的矛盾在於她用自己的標準，要求孩子按她的設計和規劃，過母親為他預想的人生，結果，沒有為孩子帶來快樂，倒把兒子迫得『走投無路』，傷害了母子感情，值得嗎？人生無常，說不定哪一天，連道歉的機會都沒有，再糾纏下去，不是浪費生命嗎？」

又binc

抵撚死
香港教育就係由一堆唔識教育嘅奴才主宰

時辰到咗啦

Binc

文章最尾話佢睇透左，咁喪子應該對佢來講應該無咩特別。
只不過佢唔可以當面咁講jie。

佢有冇出過嚟回應件事呀？

教育方面主要係出奴才， 教出一班唔會反抗自己統治既人就可以。

德美等強國既教育就係為左國家強大而教

夢想成真

時日 無多

連道歉的機會都沒有

0負皮

2015 年 係咪貼呢張
對住我都想死

清好波 ！

老母日日恐嚇個仔「時日無多」
真係涼薄！

家法 騰條 原來唔係等於虐兒